# 数据类型：给数据赋值的时候，出现了给一个响应式对象的属性值为对象类型的数据赋值了数组类型的数据
# reactive类型的数据，不能直接给其赋值，原因是Proxy生成的实例对象只对源数据对象的属性进行了监测
# 父组件向子组件传输异步请求回来的数据的时候，子组件是接受不到的，可以通过在子组件中对props传过来的数据进行监视watch，数据变化的时候，再附上初始值。

# 向子组件传一个动态生成的数组，数组中包含着多级的对象数组
# watch监听数组对象中元素的变化 ，且对象的层次很深的时候访问不到

# 点击播放歌曲，并且更新播放列表
## audio元素对象中的paused属性是只读的，不能修改，可以通过play()pause()函数来控制音乐的播放和暂停
## upadate（）钩子中进行播放，而不是beforeUpdate中 mounted也不行，beforeMounted也不行 
* 生命周期分为挂在流程 更新流程 销毁流程
* 不能用beforeCreate()created()beforeMount()mount()的原因，是因为他们这些钩子是指在一上来的时候就会被调用一次，之后数据更新了就不会被调用，二十调用beforeUpdate()和update()也就是更新流程，beforUpdate()是在数据变化的时候被调用，数据和页面不同步，数据是新的页面是旧的，且都是虚拟的dom，不能对真实dom元素进行操作
##  组件渲染过程中父组件和子组件的生命周期钩子

# Vue是如何触发组件更新的
## Vue是数据驱动的，数据来自于：props ，自定义的响应式数据 或data中的数据，vuex中的state的数据
+ props:
+ data配置项中的数据或自定义响应式数据，
+ Vuex中的state
数据驱动 ：在模板中使用响应式数据才会被捕获到其变化。

# css中的【图片镜像翻转】 transform :scale(-1,-1)

# 获取歌词是在公共组件footer中，当有歌曲切换的时候，就要去获去歌词，而不是等到，进入歌词页面的时候，才获取歌词。

# 由于一些歌单是动态刷新的，一会儿就没了，就导致歌单中的歌曲被替换了，需要保存到sessionStorgae里面

# 对请求到的歌词数据进行差分  str.split('/[\r\n]+/').map((item,index)=>{return{}。。。})返回一个数组

# 注意：组件的更新流程是数据触发的，组件中用到了那些响应式的数据，当他变化的时候，会触发模板的更新

# 由于vue开发时会在style加上scoped避免全局污染，所以正常开发时直接修改外部组件（vant）的样式时会不生效，我们把scoped删除后会发现样式是可以生效的。

# 对数据的处理的时候，要考虑到，该数据请求不到的时候的情况，比如，请求的数据的属性名或格式变化了，之后就请求不到了，便于维护